8‧11女示威者稱遭庭警全祼搜身 辯方：律政司促暫勿索取法院CCTV

16人涉於8月在尖沙嘴非法集結，案件昨再提堂，被告梁卓華（圖）及兩名女被告的代表律師在庭上投訴，稱3人上次到庭應訊前，被女庭警要求全裸搜身。（方嘉蓓攝）

【明報專訊】8月11日反修例示威後，有示威者在尖沙嘴警署外聚集，16人被控非法集結、1人被控暴動，案件昨在九龍城裁判法院再提堂，其中3名女被告代表律師均在庭上投訴，稱8月中首次到庭應訊時，到達法庭羈留室後遭女庭警要求全裸搜身。律師於庭外透露，被告由被捕至到達法院前已被搜身兩次，認為庭警採取最「入侵」的方法不合理。有代表律師9月去信警方查詢，至10月3日律政司代表警方要求被告，暫時不要向高院申請法庭閉路電視片段及警員值勤紀錄，卻不回應是否會保留相關紀錄及片段。

圍尖沙嘴警署 16人控非法集結

女被告劉維穎（18歲）、李穎淇（27歲）及梁卓華（19歲）連同另外13男，被控於8月11日在尖沙嘴柯士甸道與金巴利道之間的彌敦道非法集結，另一人被控同日同地參與暴動。案件押後至12月19日，讓警方進一步調查，包括翻看共185小時影片、化驗手機、彈弓和激光筆，以及索取影像分析報告。裁判官應辯方要求，下令控方於下次提堂前3日，將詳細案情、指控、錄影片段及證人供辭撮要交予辯方。被告暫毋須答辯，繼續保釋。

3名女被告的代表律師在庭上投訴，稱她們分別於8月13日及15日到九龍城裁判法院應訊，提堂前於羈留室被女庭警要求脫去衣物及內衣褲，進行全裸搜身，認為警方沒有原因下，進行如此嚴謹的搜身不合理。辯方於庭上提供羈留室號碼，稱李和梁可辨認該庭警，劉可提供警員編號。

其中梁的代表律師表示，或根據《文件透露及有關程序》第41條向高等法院申請，要求相關部門披露法庭閉路電視片段及警員值勤紀錄，並就此於9月13日去信法庭及警方查詢。代表律師在庭外透露，法庭回覆稱並非擁有法院內所有閉路電視片段；律政司代表警方於10月3日回覆，要求她暫時不向高等法院提申請，對於是否擁有或會否保留有關文件沒正面回應。

上庭前兩次搜身 批祼搜不合理

代表律師說，梁於11日晚上在尖沙嘴被捕時搜身一次，被帶至新屋嶺扣留中心再被搜身，於13日早上到庭，庭警採取最「入侵」的搜身方法不合理，認為若梁身上有違禁品，早於兩次搜身該可發現。至於會否就索取文件向警方提出申索，她稱會視乎律政司回覆。

警方截稿前未回應

本報就警方為何要求該3人全裸搜身、於法庭內全裸搜身的原則，及庭警是否有權搜身向警方查詢，截稿前未獲回應。

【案件編號：KCCC2120/19】
明報記者
（反修例風暴）

認真post冇人推啊
[堅行動post]三分鐘Twitter 戰線傳送門 10月24號

班狗真係好撚賤格

推

d女警sheshe。

可以咁要求嘅咩？

靚到

痴撚線

靚女呀

班黑警一定忍唔住，屌你老母黑警落地獄

搜完又話得到你同意
之後拎份野你簽名

Pushhh

Push

點解班狗可以用代號
而手足一定要用全名

我講律政司個要求

班狗見人索就色心起